[勇武]Pussy Riot闖世界盃決賽場 籲俄釋政治犯、停濫捕

數女子闖世盃決賽場 Pussy Riot 認責 籲俄釋政治犯、停濫捕

立場報道2018/7/16 — 1:12

法國大戰克羅地亞的世界盃決賽今晚在俄羅斯盧日尼基球場上演，在上半場發生一段插曲，在法國隊以2-1領先時，數名似是打扮成警察的人士 — 相信是女子 — 闖進了球場，但很快被保安人員帶走。一直敢於挑戰俄羅斯政治禁忌、批判威權統治的活躍團體 Pussy Riot 之後在社交媒體表示，闖入球場行動是她們的四名成員所為，Pussy Riot 批評俄羅斯警察無法無天，要求俄羅斯釋放所有政治犯、停止非法逮捕集會人士、容許政治競爭、停止無根據的檢控和冤獄等。

有克羅地亞球員出泥屌鬼

打Cupfinal心情我明

但唔該諗番下
當年克羅地亞人民到成個巴爾車幹以至整個東歐

就係比蘇共
呢d人類歷史垃圾死全家屌老母大渣再

害到雞毛鴨血手

對住強權暴政

有人走出泥屌佢老母
係為左公義

靜落泥
格仔球應該反省下

識唔識字

死垃圾俄狗
抗議到要坑克羅地亞一鑊

事件發生於下半場約10分鐘，克羅地亞落後2比1並準備反撃期間，4名身穿警察服裝的示威者突然衝入球場，克羅地亞後衛洛夫雲（Dejan Lovren）嘗試攔截示威者不果 ，其中一名示威者更與法國前鋒麥巴比（Kylian Mbappé）擊掌，最終所有示威者被保安制伏帶走。

Pussy Riot隨後於Facebook及Twitter發表聲明，內容主要包括要求俄羅斯政府釋放所有政治犯、禁止在集會非法拘捕示威人士及政治迫害、引入政治競爭等。該樂隊其中一名隊員Olga Kurachyova接受路透社電話訪問，表示自己已經被捕。

俄羅斯總統普京（Vladimir Putin）是決賽的座上客，大會並沒有在示威期間捕捉到他的表情，亦未知他會否對示威作回應。

老老豆豆, 佢地示威完都冇乜人知佢地想表達乜。
大部份唔睇新聞既以為佢地落場出風頭既ON9 fans。
傳媒都特別去講。

支持

坑乜春

Ok

咁都叫勇武
同遊行完唱歌有咩分別

完左場波普京落場先衝仲勇武啊

勇武到普京保鑣一槍掃低佢

既可以直接面對到頒緊獎既普京
又唔會阻到任何一隊 比賽進攻

你覺唔覺pussy riot同民族黨之流一樣，叻仔叻女未出聲，柒人就爭住出聲話幫香港乜乜乜。幫香港要叻仔叻女，幾時輪到班柒人？

有正義感係件好事，但係都要有能力先得架。你哋有冇料幫到香港先？抑或泥菩殺過江？